斥中国藉口邊界衝突改變現狀 美助理國務卿籲印度反抗

中國和印度就邊界主權問題存在爭議，美國周三（20日）罕有就事件開腔，批評中國利用邊境衝突試圖改變現狀，同時鼓勵印度反抗。

負責東亞事務的助理國務卿韋爾斯在美國智庫大西洋理事會會議上，將喜馬拉雅山區不斷增加的邊界衝突，北京近年在南海爭端的獨斷行為相提並論，說：「如果有人存有幻想，認為中國的侵略只是吹噓，我認為他們需要與印度溝通。」

中方在南海動作頻頻，韋爾斯形容中方的行為是持續侵略、試圖改變常規及改變現狀，強調印度必須抵抗。她重申，美國支持印度在邊境主權的主張，並呼籲雙方循外交途徑解決問題。中印軍隊近年多次在邊界爆發小規模衝突，最近兩國士兵在接壤印度錫金邦與中國西藏地區的乃堆拉（Nathu La）對峙。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/amenews/20200521/bkn-20200521090042678-0521_00972_001.html

你上先，我轉頭過黎

印度人，反抗

湄公河受影響國家其實都要反抗 唔係你整一百萬這個聯署都無用

Push

印度都有13億人
可以同中國鬥賤